26일 평가

문제

Q. 무슨 프로그램을 깔았는가?
A. jdk 8, 이클립스

Q. 어떻게 설치하는가?
A. 오라클 홈페이지를 통해. 해당 운영체제에 맞는 프로그램 설치.

Q. 환경변수는 어떻게 변경하는가?
A. https://newehblog.tistory.com/2
사용자의 환경변수, 시스템 환경변수를 둘 다 바꾸자

내 pc 속성에서 고급 시스템 설정 - 환경 변수 - 새로 만들기

환경 변수 이름은 'JAVA_HOME', 경로는 jdk가 깔려있는 폴더
path를 찾아서 더블클릭 - 새로 만들기
%JAVA_HOME%\bin 을 만들어준다.
이를 시스템 환경 변수에도 적용.


Q. 환경변수를 왜 변경하는지.
A. 어디서든 Java를 실행시키기 위해  (컴파일 이거 개념좀 다시)
https://im-recording-of-sw-studies.tistory.com/87

java가 설치된 디렉토리에서 직접 java를 실행시키지 않고, 어디서든 java를 실행시킬 수 있는 환경을 만들기 위해서.


Q. 지금까지 배운 문법들에 대해
A. 복습해!

Q. n++ 와 ++n이 다른 연산과 만났을 때 어떤 순서로 연산되는가?
A. Operator02.java
++가 뒤에 있는 경우, 현재 값으로 속해있는 연산에 참여 후 1 증가
++가 앞에 있는 경우, 1 증가 후 현재 값으로 속해있는 연산에 참여

Q. x월 x일이 몇요일인지 나타내라
A. ControlOpIf10

Q. (예상) 윤년을 여부를 구하라
A. Operator04_1.java


printf에서 %d : 정수, %f : 실수, %s : 문자열, %c : Char형, %b : boolean형

아스키코드의 개념 및 숫자
65~90 : 대문자, 97~122 : 소문자, 48~57 : 숫자
대문자에서 32를 더하면 소문자가 된다!


Casting 되고 안 되고 잘 보자
데이터 형태별 byte 수도 기억하자.